\documentclass[french]{lettre}

% Police
\usepackage{lmodern}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{xunicode}

% Francisations
\usepackage{csquotes}
\usepackage{babel}

% Tableaux
\usepackage{tabularx}

% Inclusion
\usepackage{pdfpages}

\begin{document}
\begin{letter}{
    \textbf{À l’attention de M. Philippe \textsc{Augé}}\\
    Président de l’Université de Montpellier\\
    163 rue Auguste Broussonnet\\
    34090 Montpellier
}
    % Date et lieu
    \lieu{Montpellier}
    \date{le \today}

    % Infos de contact personnelles
    \name{Maëlle~\textsc{Beuret}\\Rémi~\textsc{Cérès}\\Mattéo~\textsc{Delabre}\\Amandine~\textsc{Paillard}\\Alexandre~\textsc{Rouyer}\\Florent~\textsc{Tornil}}
    \address{Maëlle~\textsc{Beuret}\\Rémi~\textsc{Cérès}\\Mattéo~\textsc{Delabre}\\Amandine~\textsc{Paillard}\\Alexandre~\textsc{Rouyer}\\Florent~\textsc{Tornil}\\Étudiants en CMI informatique}
    \nofax
    \telephone{+33 6 58 21 46 14}
    \email{amandine.paillard@etu.umontpellier.fr}
    \signature{\hspace{-6cm}\begin{tabular}{cp{.5cm}cp{.5cm}c}
        Maëlle~\textsc{Beuret} & ~ & Rémi~\textsc{Cérès} & ~ & Mattéo~\textsc{Delabre}\\
        \vspace{2cm}~ & ~ & ~ & ~ & ~\\
        Amandine~\textsc{Paillard} & ~ & Alexandre~\textsc{Rouyer} & ~ & Florent~\textsc{Tornil}\\
    \end{tabular}}

    % Lettre
    \conc{demande d'autorisation de survol des campus Triolet ou Saint Priest avec un aéronef sans personne à bord dans le cadre d'un projet étudiant CMI}

    \opening{Monsieur le Président,}

    Nous sommes six étudiants en troisième année du Cursus Master en Ingénierie (CMI) informatique à la Faculté des Sciences de Montpellier. Dans le cadre de notre cursus, nous avons décidé de réaliser un projet annuel, dont vous trouverez le détail ci-joint, consistant à construire une modélisation 3D interactive d’un environnement à partir de photographies prises à l’aide d’un aéronef sans personne à bord (ou « drone »). Au cours de ce projet, qui se trouve à la croisée des domaines de la robotique, de l’imagerie informatique et du traitement de données, nous serons encadrés par Mme~Hinde~Bouziane, maître de conférences en informatique et responsable de la licence 3 informatique, M.~Ahmed~Chemori, chargé de recherches CNRS au département robotique du LIRMM et Mme~Nancy~Rodriguez, maître de conférences en informatique.

    C’est dans le cadre de ce projet que nous sollicitons votre autorisation pour survoler un ou plusieurs bâtiments des campus Triolet ou Saint Priest avec un drone. Ces survols nous sont nécessaires afin d’obtenir les données permettant de poursuivre le projet dans les phases de traitement de l’image et de rendu interactif. Nous organiserions ces vols en sessions d’une durée maximale d’une heure, dont vingt minutes durant lesquelles le drone serait en vol.

    Lors de ces missions de survol, nous tenons à assurer l’entière sécurité des biens et des personnes sur le site. C’est pourquoi nous prévoyons de les réaliser hors des périodes d’affluence, par exemple le samedi, toujours en présence de l’un-e de nos encadrant-e-s. Nous mettrons en place un périmètre de sécurité autour de la zone concernée. En particulier, sur le campus Triolet, la zone autour du bâtiment 16 nous semble pertinente en raison de l’absence d’étudiants et d’enseignants durant le week-end.

    Le drone que nous utiliserons durant ces missions est un DJI Phantom 3 SE 4K, drone de catégorie A (un aéronef non-captif, de masse totale 1,2~kg qui dispose d'un moteur électrique d'une puissance totale inférieure à 15 kW). Pour ce type d’appareil, la loi en vigueur à ce jour impose que les prises de vues soient réalisées à des fins non commerciales, que la hauteur de vol reste inférieure 150 mètres, que l'appareil reste toujours en vue de son télépilote et que celui-ci ait la possibilité de reprendre son contrôle à n'importe quel moment. Votre autorisation ainsi que celle de la préfecture de l’Hérault sont également requises, puisqu’il s’agit d’un survol en agglomération.

Nous nous tenons à votre disposition pour tout renseignement complémentaire sur le projet.

    \closing{Dans l'espoir d'une réponse positive de votre part, nous vous prions de recevoir, Monsieur le Président, l'expression de nos salutations respectueuses.}
    \encl{sujet détaillé du projet.}
\end{letter}

\includepdf[pages={-}]{../../sujet/proposition/proposition}
\end{document}
